## Vue（响应式数据，数据驱动视图更新，组件化开发）

### 声明式渲染
- 只能渲染表达式，不可以渲染语句（if、for、switch...）
```jsx
<div>{{ title }}</div>
```

### 指令：（以 v- 开头的特殊属性）
1. v-text: 设置元素的 innerText，不可以解析标签
2. v-html: 设置元素的 innerHTML，可以解析标签
3. v-show: 显示隐藏dom元素，添加删除元素的 display: none 样式
4. v-if、v-else-if、v-else: 添加删除dom元素
5. v-for: 遍历数据渲染元素，可以遍历数组、数字、字符串、对象
- 注意：需要在同一元素上使用 v-if 和 v-for 时改成计算属性
6. v-on: 简写 @ ，绑定事件，表达式可以是一个方法的名字或一个内联语句，内联语句中可以使用 $event 获取事件对象
7. v-bind: 简写 : , 让标签的属性可以解析 vue 变量
8. v-model: 表单双向绑定
```jsx
<input type="text" v-model="变量">
{/* 以下写法的语法糖 */}
<input type="text" :value="变量" @input="变量 = $event.target.value">
```

### 计算属性（当一个变量时由一个或者多个变量生成时使用计算属性）
1. 是一个函数，必须有返回值，页面使用时不需要调用函数，vue会自动执行，返回一个缓存的值，不可以手动给计算属性赋值
2. 函数内使用的 vue 变量改变时会自动重新执行函数，计算返回结果，内部使用的 vue 变量没有改变不会执行函数

### watch 侦听器
1. 监听变量改变执行对应的函数（例如：监听分页变量改变调用接口获取数据）
2. 监听引用类型的属性改变需要深度监听
